<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Riyon Aryono</title><link>https://riyonaryono.net/posts/</link><description>Recent content in Posts on Riyon Aryono</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 14 Sep 2025 10:00:00 +0700</lastBuildDate><atom:link href="https://riyonaryono.net/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Books, Parties, and Love</title><link>https://riyonaryono.net/posts/books-party-and-love/</link><pubDate>Sun, 14 Sep 2025 10:00:00 +0700</pubDate><guid>https://riyonaryono.net/posts/books-party-and-love/</guid><description>&lt;p>&lt;em>“Buku, pesta, dan cinta — itulah hidup kami, mahasiswa.”&lt;/em> ~ Mars UI 1957&lt;/p>
&lt;p>Semester 7 bakal dimulai besok, setelah 3 bulan lamanya libur perkuliahan. Akhirnya gue balik ke kampus lagi. Ga kerasa udah 3 tahun kuliah di Purwokerto, dan sebentar lagi bakal lulus. Banyak hal yang menyenangkan dan tidak menyenangkan selama 3 tahun gue kuliah. List hal yang ingin gue capai selama kuliah udah hampir semua tercapai, tinggal beberapa hal yang gatau bakal tercapai atau enggak. Salah satunya adalah punya pacar, haha. Tapi ya sudahlah, mungkin jodoh gue bukan di kampus ini. Gue mau breakdown sedikit cerita tentang kehidupan gue di kampus.&lt;/p></description></item><item><title>Orang-orang Asing</title><link>https://riyonaryono.net/posts/orang-orang-asing/</link><pubDate>Fri, 04 Jul 2025 10:00:00 +0700</pubDate><guid>https://riyonaryono.net/posts/orang-orang-asing/</guid><description>&lt;p>Hidup gue rasanya baru mulai di umur 16, waktu gue magang di Bandung. Kota pertama yang benar-benar baru buat gue.&lt;/p>
&lt;p>Semuanya terasa janggal. Tempat, makanan, orang-orangnya. Tapi di tengah ketidaknyamanan itu, gue justru menemukan sensasi lepas dari &amp;ldquo;rumah&amp;rdquo;.&lt;/p>
&lt;p>Dua setengah tahun setelah itu, gue kuliah di kota yang juga bukan tempat gue tumbuh. Perasaan asing itu balik lagi, tapi kali ini, rasanya udah agak akrab. Mungkin karena sebelumnya gue udah pernah ngerasain jadi &amp;ldquo;orang asing&amp;rdquo;.&lt;/p></description></item><item><title>Politik, Pesta, Cinta dan Eksistensi kita Sebagai Mahasiswa</title><link>https://riyonaryono.net/posts/politik-pesta-cinta-dan-eksistensi-kita-sebagai-mahasiswa/</link><pubDate>Tue, 01 Jul 2025 10:00:00 +0700</pubDate><guid>https://riyonaryono.net/posts/politik-pesta-cinta-dan-eksistensi-kita-sebagai-mahasiswa/</guid><description>&lt;p>Gue masih bertanya-tanya, sejak kapan kata &amp;ldquo;mahasiswa&amp;rdquo; punya beban seberat ini? Mungkin sejak disandingkan sama perubahan. Agen perubahan, konon katanya.&lt;/p>
&lt;p>Label itu nempel bareng suara lantang di jalanan, ruang diskusi yang panas, dan idealisme yang pelan-pelan keropos dikikis realita karena digit semester yang makin nambah.&lt;/p>
&lt;p>Kita belajar soal sistem politik dan sejarah perlawanan. Kita teriak soal orasi yang bisa mengubah bangsa. Ironisnya, di tempat yang sama, kita melihat sendiri gimana mahasiswa bisa berakhir jadi kacung penguasa.&lt;/p></description></item></channel></rss>